陳方安生訪美會見副總統 彭斯：極關注香港人權自由

前政務司司長陳方安生偕公民黨立法會議員郭榮鏗、資訊科技界議員莫乃光訪美。今日（23日，美國東岸時間22日）原定行程是與國家安全委員會會面，白宮臨時安排陳太與美國副總統彭斯（Mike Pence）簡短會面，陳太指彭斯非常關注香港的人權及自由狀況，包括宗教自由等，她引述指，「（彭斯）好了解同欣賞香港與美國嘅特殊關係，而且清楚關係有賴一國兩制切實執行。」

訪問團向國家安全委員會重申支持「一國兩制」，認為這不單是符合香港利益，更對美中關係甚為重要。會上亦談及多項迫切議題，包括特區政府最新的移交逃犯建議、驅趕外國記者、停滯不前的民主發展，以及DQ事件等。雙方均同意政策法是否延續，與「一國兩制」運作是否良好有密切關連，以及香港必須保障自由、民主、法治等這些基礎要素。

郭榮鏗表示，三人與美國國家安全委員會資深總監Matthew Pottinger會面接近一小時，大部份時間都是討論《逃犯條例》及一國兩制的落實情況，郭指，「今次《逃犯條例》修訂，佢哋感受到美國人嘅人身安全直接受到威脅。」

郭榮鏗指向Pottinger反映香港的人權自由正受到很大挑戰，雖然仍有司法獨立，惟近來發生的《逃犯條例》修訂、DQ議員以及英國《金融時報》亞洲新聞編輯馬凱不獲發簽證等事件，有違一國兩制原意，「特區政府行緊嘅施政治路線係削弱緊一國兩制，同偏離原意」。

陳太表示，Pottinger提及香港的政治環境有改變，且逐漸收窄人權及自由，她希望美國繼續關注香港的發展，並相信美方會繼續關注一國兩制在港落實的情況。莫乃光則表示，Pottinger特別關注香港的新聞自由問題，包括本地及外國媒體在港採訪時面對的困難。莫又指，自己特別向對方提到《香港政策法》中關注的互聯網自由、科技發展等議題，提出需繼續有美方參與，且雙方都受惠，希望可繼續維持合作關係。

不要干涉香港內政

見彭斯

臨時安排

陳方大戰林鄭

女子MMA

佢林鄭就見韓國瑜

個手勢怪怪地嘅

出現曙光

唔知既以爲佢先係特首

原來陳方安生仲關心香港

一個美方代表 一個中方代表

Trump 就職淨係請陳太
以「美國通」只居嘅董建華做咗 grad din 毒撚

彭斯好型好有霸氣

彭斯

陳方安生：喚醒扮瞓覺的美國
本民前：喚醒扮瞓覺的香港青年

中共，港共政府：喚醒港豬，150個中國人

連登仔嘅wet dream 比販民左膠搶先一步實現咗，仆街

未來總統

彭斯真心好型

香港發生咁多事, 美帝識玩應該要懲罰吓香港, 剩係識關注係冇用